\documentclass[nkz,einrichtung,usemycontact]{tucletter2019}


\ifxetex
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\else
\ifluatex
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\else
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\fi\fi


\setkomavar{subject}{Herzlich Willkommen - Einladung zur Orientierungswoche 2019}
%\setkomavar{myref}{Akztenzeichen}
%\setkomavar{myfunction}{Musterposition}	% nur wenn notwendig
\setkomavar{date}{30.06.2019}		% am besten immer festes Datum eintragen


\begin{document}	
\begin{letter}{%
\, \\
}

\opening{Liebe Erstis,}


wir möchten Euch hiermit im Namen aller Studierenden der Fakultät für Mathematik recht herzlich begrüßen.
Um Euch den Start ins Studium so angenehm wie möglich zu gestalten, haben wir -- die Vertreter aller Mathematikstudierenden in Chemnitz -- ein
kleines Programm für Euch zusammengestellt. Wir laden Euch herzlich ein zur \\[16pt]

\hspace*{\fill} \Large Orientierungsphase \hspace*{\fill} \\
\hspace*{\fill} Montag, 07.\,10.\,2019 bis Freitag, 11.\,10.\,2019. \normalsize \hspace*{\fill} \\[20pt]


\bfseries Besonders wichtig ist die Veranstaltung am Montag, den 07.\,10.\,2019 um 9 Uhr im Raum 2/N\,010. Dieser Raum befindet sich im Erdgeschoss 
des zentralen Hörsaalgebäudes auf der Reichenhainer Straße. An diesem Termin werden sich die Fakultät und der Fachschaftsrat vorstellen, sowie 
die ersten wichtigen Informationen bekannt gegeben.\mdseries

\medskip

In der Orientierungsphase erwarten Euch unter anderem eine Campus- und eine Stadttour, Einstiegskurse für Mathematiker, die Euch auf eure ersten richtigen Vorlesungen vorbereiten sollen und die feierliche Immatrikulation am 10.\,10.\,2019. Auch die Abende müsst Ihr dank Grill- und Spieleabend sowie Studentenclub- und Kneipentour nicht allein verbringen.

\medskip

Weitere Informationen, Wegbeschreibungen und den genauen Zeitplan findet Ihr auf\\[8pt]
\hspace*{\fill} \itshape\textbf{www.tu-chemnitz.de/fsrmathe} \upshape \hspace*{\fill} \\[8pt]
sowie bei der Begrüßungsveranstaltung am 07.\,10.\,2017 um 9 Uhr.

\bigskip

Bis dahin wünschen wir Euch noch einen schönen Sommer und freuen uns auf Euer Kommen.

\bigskip

Euer Fachschaftsrat Mathematik

\end{letter}

\end{document}
