\documentclass[nkz,einrichtung,usemycontact]{tucletter2019}


\ifxetex
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\else
\ifluatex
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[spelling=new,babelshorthands=true]{german}
\else
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\fi\fi


\setkomavar{subject}{Herzlich Willkommen - Einladung zur Orientierungsphase 2021}
%\setkomavar{myref}{Akztenzeichen}
%\setkomavar{myfunction}{Musterposition}	% nur wenn notwendig
\setkomavar{date}{31.07.2021}		% am besten immer festes Datum eintragen


\begin{document}	
\begin{letter}{%
\, \\
}

\opening{Liebe Erstis,}


wir möchten Euch hiermit im Namen aller Studierenden der Fakultät für Mathematik recht herzlich begrüßen.
Um Euch den Start ins Studium so angenehm wie möglich zu gestalten, haben wir -- die Vertreter aller Mathematikstudierenden in Chemnitz -- ein
kleines Programm für Euch zusammengestellt. Hiermit laden wir Euch herzlich ein zur \\[16pt]

\hspace*{\fill} \Large Orientierungsphase \hspace*{\fill} \\
\hspace*{\fill} Montag, 04.\,10.\,2021, bis Freitag, 08.\,10.\,2021. \normalsize \hspace*{\fill} \\[20pt]


\bfseries Besonders wichtig ist die Veranstaltung am Montag, dem 04.\,10.\,2021m um 10:30 Uhr im Raum 2/N\,112. Dieser Raum befindet sich im ersten Stock 
des zentralen Hörsaalgebäudes auf der Reichenhainer Straße. An diesem Termin werden sich die Fakultät und der Fachschaftsrat vorstellen, sowie 
die ersten wichtigen Informationen bekannt gegeben.\mdseries

\smallskip

In der Orientierungsphase erwarten Euch normalerweise Grill- und Spieleabende, eine Campus-, eine Stadt- und eine Kneipentour sowie Einstiegskurse für Mathematiker, die Euch auf Eure ersten richtigen Vorlesungen vorbereiten sollen. Aufgrund der aktuellen Situation mit der Corona-Pandemie ist jedoch bei vielen Aktivitäten noch nicht klar, wie sie in dem entsprechenden Zeitraum stattfinden dürfen, können und werden.

\smallskip

Behaltet deshalb bitte unbedingt im Vorfeld unsere Website \\[8pt]
\hspace*{\fill} \itshape\textbf{www.tu-chemnitz.de/fsrmathe} \upshape \hspace*{\fill} \\[8pt]
im Blick, auf der Ihr aktuelle Informationen und den vorläufigen Zeitplan findet.

\medskip

Bis dahin wünschen wir Euch noch einen schönen Sommer und freuen uns auf Euer Kommen.

\medskip

Euer Fachschaftsrat Mathematik

\end{letter}

\end{document}
